1984: 健康護照，將由英國的科技公司推出

將由英國的科技公司推出，向世界各國政府(包括匪國)推廣

用apps捆綁手機，你要提供指紋、面容、年歲及地址，驗證碼將連結你的GPS定位，檢驗是否有武漢流感當然就要採集唾液和上繳你的DNA給政府

未來在「neoliberalism全球化的資本主義」下要保障人權，談何容易？

本人是提倡新制度: Ontic取代「共產」以及「neoliberalism全球化的資本主義」：
眾所周知，共產主義所引發的獨裁問題相當之明顯，共產主義是一個科學化的獨裁方法，人類歷史上不少國家已經實驗過，單是中國犧牲千千萬萬人命，結果演變成今日嘅社會主義怪胎。

共產主義問題:
1)不重視傳統文化同身份，因為共產主義擁有自己的文化與文學。
2)消滅私有產權。
3)個人不能擁有生產力，農民必須把私有的土地和耕畜，大型農具等主要生產資料轉為合作社集體所有，國家控制生產工具同生產資料再按需求去分配工作。

而資本主義平問題說穿了，就是 弱肉強食 跟 社會達爾文主義 。物極必反，最終會造成貧富差距越來越大，根本問題是由全球化加上新自由主意的資本主義所引發，令有錢人可以令自己有更大優勢賺更多錢，從而出現壟斷令市場失效。

正是因有馬太效應，有資本主義就有剝削同貧富懸殊，貧富差距越來越大，這就是馬太效應貧富差距的擴大，不因為多數的人意志而轉移，依然我行我素。
這就是馬太效應，反映強者愈強、弱者愈弱的現象。

舉例2013年，美國
前0.1%的人口，占據全國22%的財富；
前10%的人口，占據全國77%的財富；
後90%的人口，占據全國23%的財富。

又例如，公平市場就好像是一場公平考試，但其實評分標準都只是拉完curve再定個標準，永遠只有少數占據全國的大部分財富。

而Ontic的去中心化，提倡淡化資源分配角色的權力才是出路，令大部份人可以從事自己的興趣有關的工作。另一方面群眾可花大量時間去學習或創業，進而不斷尋求新的刺激和新的發現。
互聯網其實已經啟動這個進程，互聯網本來就是去中心化協調機制，一旦"大台"如司令部，行政中樞被毀， 散落不同地點的部門機關依然可以繼續協調操作。在網路技術未出現年代，如現在這種"無大台"是不可能的事，所有政治活動都要有中樞總籌物資同行動，孫中山也不可能上網打字就可以跟同志溝通，一定要有一個人人信服的組織, i.e. 大台來統一指揮調動。Ontic的去中心化也有類似於勢力平衡論想法，但係以多個目標但又互相配合為目的。而勢力平衡論想法需要一個共存共榮為目標。

第一節 時代與環境：

第二節 現代制度的缺陷:

第三節 新制度的構想:

第四節 名利權論:

依家已經走進去人類發展嘅十字關口，現有嘅制度所提供比平民嘅好處已經逐步減少。